【逆權運動】中國通《日經》撰文 指僅靠警鎮壓不能解決亂局

香港逆權運動持續三個月仍未平息，中國事務專家歐緯倫（William H. Overholt）在《日經亞洲評論》發表評論文章，提到僅靠警方鎮壓不能解決亂局，這只會對中國造成破壞，香港應要有更具民意的領袖去處理現時局面。

歐緯倫憶述他在香港美國商會及香港工商專業聯會任職時，時任國家主席江澤民及總理朱鎔基會願意聆聽商界的聲音，他們非常真誠地落實「一國兩制」的工作。不過近年北京日益干涉香港內部事務，中英聯合聲明及基本法已不及中央的管治重要。經過2015年發生銅鑼灣書店事件、及2017年肖建華在港被挾回內地後，香港失去了新聞自由、言論自由及法治，北京明顯違背了對香港的承諾。今次港府提出《逃犯條例》修訂，令民眾在經濟不均加劇政治無力感下、連同失去自由的情緒同時爆發，從而觸發示威活動。

要解決當前困局，歐緯倫認為中國必須承認有下屬官員犯錯，去重新確認去履行中英聯合聲明及基本法的承諾。這可能令人尷尬，但歷史將記住有遠見的領袖，是能夠明智地做出艱難的決定。相反，靠警方鎮壓下去只會摧毀香港，這可能會損害中國數十年，而且只會累積民眾的不滿，令示威日後再度爆發。所以，歐緯倫提到香港必須由更具民意的政治領袖去維護香港的利益。

另一方面，歐緯倫認為示威者亦必須作出妥協，要求達到所有要求或不與當局和解只會殺死香港。明智的中國當局能夠透過和解去恢復信心，並將大部份和平的示威者與少數暴力示威者分割。不過若選擇另一條路去血腥鎮壓，只會令中國之後長期被排斥。

日本《日經亞洲評論》

坐等睇以下好戲
幾時吹大到推毛EE被公認，成為具民意的領袖
幾時吹大到泛民因上方一點，被指暗地重新建立大台，就係為左推毛EE到最高位
幾時吹大到泛民因上方兩點，再次確認販民賣港

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

對準政權 遍地開花